Toch moet hij ze aan het eind van een week achterlaten, ondanks hen wensen en die van hemzelf, en zonder enige beperking van zijn tijd.
Elinor plaatste alles wat verbazingwekkend was in deze manier van handelen tegenover het zijne het account van de moeder; en het was blij voor haar dat hij een moeder had wiens het personage was haar zo onvolmaakt bekend dat het het algemene excuus was voor alles wat vreemd is aan de kant van haar zoon.
Teleurgesteld echter en ergerniswekkend zoals ze was, en soms ontstemd over zijn onzekerheid gedrag voor zichzelf, was ze over het algemeen zeer goed in aanzien zijn acties met alle openhartige toelagen en genereuze kwalificaties, die voor haar pijnlijker was afgeperst De dienst van Willoughby, door haar moeder.
Zijn gebrek aan geesten, aan openheid, en van consistentie, werden meestal toegeschreven aan zijn gebrek aan onafhankelijkheid en zijn betere kennis van de positie van mevrouw Ferrars en ontwerpen.
De kortheid van zijn bezoek, de standvastigheid van zijn doel in het verlaten van hen, ontstaan ​​in dezelfde geketende neiging, hetzelfde onvermijdelijke noodzaak om te temporiseren met zijn moeder.
